<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
    xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
    xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
    xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">

    <!-- Thesaurus Definition -->
    <skos:ConceptScheme rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl">
        <terms:title xml:lang="en">Company Passport Thesaurus for Legal Company Verifiable Credentials</terms:title>
        <terms:description xml:lang="en">A controlled vocabulary for concepts related to verifiable legal company credentials, used in company registration and banking.</terms:description>
        <terms:subject rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/subject"/>
        <terms:creator xml:lang="en">Davinci Conclusion</terms:creator>
        <terms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2025-03-24</terms:issued>
        <terms:version rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">0.1</terms:version>
        <terms:provenance xml:lang="en">Version 0.1 of the thesaurus, currently in concept stage. It is awaiting review and final approval.</terms:provenance>
    </skos:ConceptScheme>

    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // SKOS Concepts
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <!-- Concept: Legal person -->
    <skos:Concept rdf:about="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA5899751">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Legal person</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">Rechtspersoon</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">RP</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Een rechtspersoon is een zelfstandig drager van rechten en
            plichten, niet zijnde een natuurlijk persoon.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een rechtspersoon is geen mens maar een organisatie die eigen
            rechten en plichten heeft.</skos:scopeNote>
        <skos:editorialNote xml:lang="nl">Nederlandse rechtspersonen bezitten rechtspersoonlijkheid
            en dit volgt uit Burgerlijk Wetboek Boek 2. In artikel 6 van de Handelsregisterwet zijn
            de rechtspersonen benoemd die worden opgenomen in het Handelsregister. In ยง4.3 van het
            Handelsregisterbesluit 2008 staan aanvullingen voor registratie van ondernemingen en
            nevenvestigingen bij niet-Nederlandse rechtspersonen en
            vennootschappen.</skos:editorialNote>
        <skos:related rdf:resource="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA5899526"/>
        <skos:related rdf:resource="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA5899542"/>
        <skos:related rdf:resource="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA5899855"/>
        <skos:related rdf:resource="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA5899863"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Concept: Legal form type -->
    <skos:Concept rdf:about="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA5898460">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Legal form type</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">Rechtsvorm</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Een rechtsvorm is de gekozen juridische vorm waarbinnen de
            activiteiten van een onderneming or rechtspersoon worden uitgevoerd.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">Een rechtsvorm is de juridische vorm van een organisatie. Er
            zijn rechtsvormen met en zonder rechtspersoonlijkheid. De keuze voor de rechtsvorm heeft
            o.a. gevolgen op financieel/fiscaal gebied en aansprakelijkheid.</skos:scopeNote>
        <skos:related rdf:resource="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA5899751"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Concept: LPID -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/LPID">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Legal person identifier</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">LPID</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">A unique identifier assigned to legal entities to facilitate
            recognition and interaction within digital systems, as defined by Regulation (EU)
            2024/2977.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">The LPID is used for the secure authentication and
            identification of legal entities across the European Digital Identity framework. It
            should not be confused with other business identifiers such as national registration
            numbers or tax identification numbers.</skos:scopeNote>
        <skos:broader rdf:resource="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA5899751"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Concept: EUID -->
    <skos:Concept rdf:about="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA5899331">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">European Unique Identifier</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">EUID</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Legal Person Id</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">A unique identifier assigned to companies within the European
            Union to facilitate cross-border recognition and information exchange between national
            business registers.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">The EUID is used for company identification across EU business
            registers. It consists of a country code, a register identifier, and a company
            number.</skos:scopeNote>
        <skos:example xml:lang="nl">Een Nederlands voorbeeld van de EUID: NL(een code voor het land
            van inschrijving)NHR(een codsew voor het register).(een punt als
            scheidingsteken)67435955(het nationale inschrijfnummer)</skos:example>
        <skos:related rdf:resource="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/LPID"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Concept: Legal person name -->
    <skos:Concept rdf:about="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA5901425">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Legal person name</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">Naam rechtspersoon</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Statuatory name</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">De naam rechtspersoon is de naam van de rechtspersoon zoals
            die in wetgeving, overeenkomst of statuten is vastgelegd.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">Official current legal person name as registered in the
            business register.</skos:scopeNote>
        <skos:related rdf:resource="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/LPID"/>
        <skos:exactMatch
            rdf:resource="http://opendata.stelselcatalogus.nl/hr/id/gegevenselement/Statutairenaam-Niet_Natuurlijk_Persoon"
        />
    </skos:Concept>

    <!-- Concept: Legal entity activity -->
    <skos:Concept rdf:about="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA5899363">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Legal entity activity</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">Activiteiten</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Activiteiten zijn de werkzaamheden die in het kader van een
            onderneming, rechtspersoon verricht worden.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">Activiteiten omschrijven het werk dat een bedrijf of
            organisatie uitvoert.</skos:scopeNote>
        <skos:related rdf:resource="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA5899751"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Concept: Legal entity activity description -->
    <skos:Concept rdf:about="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA5898468">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Legal entity activity description</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">SBI-omschrijving</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">SBI-omschrijving is de omschrijving die behoort bij een
            SBI-code.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">Description of the reason why the organisation is
            founded.</skos:scopeNote>
        <skos:example xml:lang="nl">het inkopen, verkopen, importeren, exporteren, distribueren, de
            groothandel, detailhandel, dropshipping en online verkoop van consumentenproducten,
            partijgoederen en restpartijen</skos:example>
        <skos:related rdf:resource="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA5899363"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Concept: Tax Administration -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.belastingdienst.nl/id/concept/Belastingdienst">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Tax Administration</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Tax Authority</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Fiscal Administration</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">The governmental body responsible for tax collection and
            regulation within a jurisdiction.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">This concept refers to institutions that oversee taxation,
            enforce tax laws, and process tax-related matters.</skos:scopeNote>
        <skos:editorialNote xml:lang="en">The structure and responsibilities of tax administrations
            may vary by country.</skos:editorialNote>
        <skos:related rdf:resource="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA5899751"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Concept: BTW-nummer (VAT Number) -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.belastingdienst.nl/id/concept/BTW-nummer">
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">BTW-nummer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">BTW-identificatienummer</skos:altLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">VAT Number</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Een uniek identificatienummer toegekend aan bedrijven voor
            belastingdoeleinden binnen de Europese Unie.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het BTW-nummer wordt gebruikt bij grensoverschrijdende handel
            binnen de EU en is verplicht voor bedrijven die BTW moeten afdragen.</skos:scopeNote>
        <skos:broder rdf:resource="http://begrippen.belastingdienst.nl/id/concept/Belastingdienst"/>
        <skos:example xml:lang="nl">NL123456789B01 is een voorbeeld van een Nederlands
            BTW-nummer.</skos:example>
    </skos:Concept>

    <!-- Concept: Belastingnummer (Tax Number) -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.belastingdienst.nl/id/concept/Belastingnummer">
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">Belastingnummer</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Fiscaal nummer</skos:altLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Tax Number</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Een uniek nummer dat wordt gebruikt voor belastingregistratie
            en identificatie van particulieren en bedrijven door de nationale
            belastingdienst.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het belastingnummer wordt gebruikt voor administratieve en
            fiscale doeleinden en kan per land verschillen in structuur en
            benaming.</skos:scopeNote>
        <skos:broder rdf:resource="http://begrippen.belastingdienst.nl/id/concept/Belastingdienst"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Natural Person -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/natuurlijkPersoon">
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">Natuurlijk persoon</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Natural person</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Rechtssubject, zelfstandig drager van subjectieve rechten en
            plichten, zijnde een mens.</skos:definition>
        <skos:editorialNote xml:lang="nl">Bronhouder van het begrip 'natuurlijk persoon' is de BRP.
            De KNB kiest voor een andere juridische definitie waardoor dit begrip afwijkt van die
            van de BRP.</skos:editorialNote>
    </skos:Concept>

    <!-- First Name -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/voornamen">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">First name</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Voornamen</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Aan de naam van een natuurlijke persoon voorafgaande
            onderscheidende na(a)m(en) van die natuurlijke persoon.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">All first names in one string, separated by
            spaces.</skos:scopeNote>
        <skos:broader rdf:resource="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/natuurlijkPersoon"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Initials -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/initials">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Initials</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">De eerste letter of letters van een
            persoonsnaam.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The first letters of a person's given names, often used as an
            abbreviation of the full name.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">Vaak gebruikt als afkorting.</skos:scopeNote>
        <skos:broader rdf:resource="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/natuurlijkPersoon"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Prefix -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/prefix">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Prefix</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Voorvoegsel</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Een klein woord dat vรณรณr een achternaam wordt geplaatst,
            zoals 'van', 'de' of 'ter' in Nederlandse namen.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">A small word or set of letters placed before a surname, often
            indicating nobility, geographical origin, or linguistic tradition.</skos:definition>
        <skos:broader rdf:resource="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/natuurlijkPersoon"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Family Name -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/geslachtsnaam">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Family name</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Geslachtsnaam</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Voorvoegsels en de familienaam of geslachtsnaam van een
            natuurlijke persoon.</skos:definition>
        <skos:example xml:lang="nl">van Oss - de Vries</skos:example>
        <skos:broader rdf:resource="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/natuurlijkPersoon"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Date of Birth -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/geboortedatum">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Date of birth</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Geboortedatum</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">The specific date on which a person was born, typically
            recorded in the format YYYY-MM-DD.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">Use this property to store a person's birthdate following ISO
            8601 format (YYYY-MM-DD).</skos:scopeNote>
        <skos:editorialNote xml:lang="en">Ensure proper handling of time zones and calendar
            differences when storing historical birthdates.</skos:editorialNote>
        <skos:example xml:lang="nl">23-09-2001</skos:example>
        <skos:broader rdf:resource="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/natuurlijkPersoon"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Sex Code -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/sexCode">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Sex Code</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Geslacht</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">A classification code used to indicate the biological sex of
            a person.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">This code is used to distinguish between different sexes for
            administrative or statistical purposes.</skos:scopeNote>
        <skos:example xml:lang="en">e.g., Male, Female, Other</skos:example>
        <skos:broader rdf:resource="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/natuurlijkPersoon"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Contact -->
    <!-- Telephone Number -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/telephoneNumber">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Phone number</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Telefoonnummer</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">A numerical identifier assigned to a telephone line for
            communication purposes.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">This property is used for storing landline or mobile phone
            numbers in international format when possible.</skos:scopeNote>
        <skos:editorialNote xml:lang="en">Consider using standardized formats like E.164 to ensure
            consistency.</skos:editorialNote>
        <skos:related rdf:resource="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA346652927"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Email Address -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/emailAddress">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Email Address</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">E-mail</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">A unique identifier for an electronic mail account used for
            sending and receiving messages over the Internet.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">Email addresses should follow the RFC 5322 format and be
            validated for correctness.</skos:scopeNote>
        <skos:editorialNote xml:lang="en">Ensure email addresses are stored in lowercase to avoid
            case sensitivity issues.</skos:editorialNote>
        <skos:related rdf:resource="https://kvk.nl/CP/CP_data-atlas#DA346652927"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Location -->
    <!-- Address -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/adres">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Address</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Adres</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Een adres is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan aan
            een verblijfsobject, een standplaats of een ligplaats toegekende benaming, bestaande uit
            een combinatie van de naam van een openbare ruimte, een nummeraanduiding en de naam van
            een woonplaats.</skos:definition>
    </skos:Concept>

    <!-- Street Name -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/straat">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Street name</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Straatnaam</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">De naam van een openbare ruimte is de door het bevoegde
            gemeentelijke orgaan aan een openbare ruimte toegekende benaming en een authentiek
            gegeven.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">Street of the person/legal person.</skos:scopeNote>
        <skos:broader rdf:resource="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/adres"/>
        <skos:example xml:lang="nl">Kerkstraat</skos:example>
    </skos:Concept>

    <!-- House Number -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/huisnummer">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">House number</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Huisnummer</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Een huisnummer is een door of namens het gemeentebestuur ten
            aanzien van een adresseerbaar object toegekende nummering.</skos:definition>
        <skos:broader rdf:resource="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/adres"/>
        <skos:example xml:lang="nl">een getal tussen 1 en 99999</skos:example>
    </skos:Concept>

    <!-- House Number Addition -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/huisnummertoevoeging">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">House number addition</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Huisnummertoevoeging</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Een huisnummertoevoeging is een door het bevoegde
            gemeentelijke orgaan als zodanig toegekende toevinging bij het huisnummer van een
            verblijfsobject, een standplaats of een ligplaats.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">De gemeente kan een huisnummertoevoeging toevoegen aan een
            huisnummer en een eventuele huisletter. Een huisnummertoevoeging bestaat uit 4 tekens en
            kan een combinatie zijn van hoofdletters, kleine letters en/of cijfers.</skos:scopeNote>
        <skos:broader rdf:resource="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/adres"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Postal Code -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/postcode">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Postal code</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Postcode</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">De postcode is een coderingssystematiek zoals ontwikkeld en
            beheerd door PostNL. Een postcode is een niet-authentiek gegeven met betrekking tot een
            nummeraanduiding.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">Postal code of the person/legal person.</skos:scopeNote>
        <skos:broader rdf:resource="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/adres"/>
        <skos:example xml:lang="nl">2780 AG</skos:example>
    </skos:Concept>

    <!-- City -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/plaats">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">City</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Plaats</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">De naam van een woon- of vestigingsplaats is de naam die de
            gemeente aan een woon- of een vestigingsplaats heeft gegeven.</skos:definition>
        <skos:broader rdf:resource="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/adres"/>
        <skos:example xml:lang="nl">Den Haag</skos:example>
    </skos:Concept>

    <!-- Country -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/land">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Country</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Land</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">A distinct territorial entity, recognized as an independent
            nation or part of a political division, typically defined by geographic
            boundaries.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">The 2 character ISO 3166-1 compliant country code of the
            country.</skos:scopeNote>
        <skos:broader rdf:resource="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/adres"/>
        <skos:example xml:lang="nl">NL</skos:example>
    </skos:Concept>

    <!-- P.O. Box Number -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/POBoxNumber">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">P.O. Box Number</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Post Office Box</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">A uniquely assigned number used for receiving mail at a post
            office, rather than at a street address.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">This concept is used for official correspondence and mailing
            purposes, often for businesses and organizations.</skos:scopeNote>
    </skos:Concept>

    <!-- Name of Region -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/nameOfRegion">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Name of Region</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Geographical Region Name</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">The official or commonly used name of a geographical or
            administrative region.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">This concept applies to regions defined by governmental or
            statistical purposes, such as provinces, states, or districts.</skos:scopeNote>
    </skos:Concept>

    <!-- Functionaris -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/functionaris">
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">Functionaris</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Authorized Representative</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Een persoon die een specifieke functie of rol bekleedt binnen
            een organisatie of instelling.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">Gebruik deze term voor personen die een officiรซle
            verantwoordelijkheid dragen, zoals bestuurders of leidinggevenden.</skos:scopeNote>
        <skos:broader rdf:resource="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/natuurlijkPersoon"/>
    </skos:Concept>

    <!-- Function -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/functie">
        <skos:prefLabel xml:lang="nl">Functie</skos:prefLabel>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Function</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Een specifieke rol of positie binnen een organisatie, meestal geassocieerd met bepaalde taken en verantwoordelijkheden.</skos:definition>
        <skos:example xml:lang="nl">commissaris, vereffenaar, uitsluitend enig aandeelhouder, bestuurder in one-tier board, uitvoerend bestuurder, niet uitvoerend bestuurder</skos:example>
        <skos:broader rdf:resource="http://begrippen.notarieel.nl/id/concept/functionaris"/>
    </skos:Concept>
    
    <!-- Legal Representative -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/legalRepresentative">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Legal Representative</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Company Representative</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">An individual officially representing a legal entity in business or regulatory matters.</skos:definition>
        <skos:editorialNote xml:lang="en">The values for Legal Representative can be a Contact Person and/or a UBO Statutory Director.</skos:editorialNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">A Legal Representative may be responsible for signing contracts, financial decisions, and legal compliance.</skos:scopeNote>
    </skos:Concept>

    <!-- Contact Person -->
    <!-- 23032025 - enumeration by LegalRepresentative just like a contact person  
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/contactPerson">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Contact person</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Contact Persoon</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">A person or entity legally authorized to act on behalf of another individual or organization in legal or official matters as a contact person.</skos:definition>
    </skos:Concept>
    -->

    <!-- UBO Statutory Director -->
    <!-- 23032025 - enumeration by Legal representative just like a contact person 
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/UBOStatutoryDirector">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">UBO Statutory Director</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Statutair bestuurder</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">A person or entity legally authorized to act on behalf of another individual or organization in legal or official matters.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">Legal representatives may be appointed through corporate bylaws, power of attorney, or legal mandate. Their responsibilities vary depending on the jurisdiction and the type of representation (e.g., corporate, guardianship, contractual).</skos:scopeNote>
        <skos:example xml:lang="en">A company's CEO or an appointed lawyer can act as a legal representative when signing contracts or dealing with authorities on behalf of the organization.</skos:example>
    </skos:Concept>
     -->

    <!-- UBO -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/UBO">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Ultimate Beneficial Owner</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Uiteindelijke Belanghebbende</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Een natuurlijke persoon die de uiteindelijke eigenaar is van
            of zeggenschap heeft over een organisatie.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">A natural person who ultimately owns or controls an
            organization.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">Het UBO-concept wordt gebruikt voor transparantie bij
            financiรซle transacties en ter bestrijding van witwassen en
            terrorismefinanciering.</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">The UBO concept is used for transparency in financial
            transactions and combating money laundering and terrorist financing.</skos:scopeNote>
        <skos:editorialNote xml:lang="nl">Definitie gebaseerd op de richtlijnen van de Europese Unie
            en Nederlandse wetgeving.</skos:editorialNote>
        <skos:editorialNote xml:lang="en">Definition based on European Union guidelines and Dutch
            legislation.</skos:editorialNote>
    </skos:Concept>

    <!-- Percentage Ownership -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/percentageOwnership">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Percentage of acquired ownership</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Percentage van verkregen eigendomsbelang</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Het percentage eigendom dat een UBO heeft in een
            entiteit.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The percentage of ownership that a UBO has in an
            entity.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dit percentage wordt gebruikt om de mate van eigendom te
            bepalen.</skos:scopeNote>
    </skos:Concept>

    <!-- Percentage of Control -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/percentageOfControl">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Percentage of acquired control</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Percentage van verkregen zeggenschapsbelang</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Het percentage zeggenschap dat een UBO heeft over een
            entiteit.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The percentage of control that a UBO has over an
            entity.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">Dit percentage geeft aan in hoeverre een UBO beslissingen kan
            beรฏnvloeden.</skos:scopeNote>
    </skos:Concept>

    <!-- Percentage Ownership UBO -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/percentageOwnershipUBO">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">UBO's ownership percentage on the directly underlying
            organization</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Eigendomspercentage van de UBO op de direct onderliggende
            organisatie</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Het eigendomspercentage van de UBO in de eerstvolgende laag
            van de organisatiestructuur.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The ownership percentage of the UBO in the directly
            underlying organization.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">Geeft aan hoeveel directe eigendom een UBO heeft in een
            specifieke organisatie.</skos:scopeNote>
    </skos:Concept>

    <!-- Percentage Ownership Organization -->
    <skos:Concept
        rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/percentageOwnershipOrganization">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Organization's ownership percentage on the directly underlying
            organization</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="nl">Eigendomspercentage van de organisatie op de direct
            onderliggende organisatie</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="nl">Het eigendomspercentage van een organisatie op een direct
            onderliggende entiteit.</skos:definition>
        <skos:definition xml:lang="en">The ownership percentage of an organization on a directly
            underlying entity.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="nl">Geeft de eigendomsstructuur van een organisatie
            weer.</skos:scopeNote>
    </skos:Concept>

    <!-- Origin of Resources -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/originResources">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Origin of Resources</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Source of Funds</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">The source from which an organization obtains its financial resources.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">This concept is used to classify different origins of financial resources, such as investments, loans, or donations.</skos:scopeNote>
        <skos:editorialNote xml:lang="en">The classification of financial sources may depend on regulatory requirements and reporting standards.</skos:editorialNote>
    </skos:Concept>

    <!-- Equity Origin Amount -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/equityOriginAmount">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Equity Origin Amount</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Amount of Contributed Funds</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">The amount of financial resources contributed to an organization from a specific origin.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">This concept is used to quantify the funds injected into an organization, categorized by their source.</skos:scopeNote>
        <skos:editorialNote xml:lang="en">The calculation of contributed funds may follow financial reporting standards and legal requirements.</skos:editorialNote>
    </skos:Concept>

    <!-- IBAN -->
    <skos:Concept rdf:about="http://begrippen.bank.nl/id/concept/IBAN">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">International Bank Account Number (IBAN)</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Bank Account Number</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">A standardized international numbering system for bank accounts, used to facilitate cross-border transactions.</skos:definition>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">Use this property to store bank account numbers following the IBAN standard (ISO 13616).</skos:scopeNote>
        <skos:editorialNote xml:lang="en">Ensure proper validation of IBAN format using official country-specific length and structure rules.</skos:editorialNote>
    </skos:Concept>

    <!-- Operational credential concepts covering use case phase 1. -->
    <!-- Legal Person Credential -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/LegalPersonCredential">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Legal Person Credential</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Business Registration Certificate</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Company Registration Document</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">A credential issued by an authorized registration authority
            certifying the legal existence of a company or organization.</skos:definition>
        <skos:editorialNote xml:lang="en">This concept is used to define official documents proving
            the registration of a legal entity.</skos:editorialNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">The credential is typically issued by government authorities
            or official registries responsible for business and company
            registrations.</skos:scopeNote>
    </skos:Concept>
    <!-- Bank Account Credential (IBAN) -->
    <skos:Concept rdf:about="http://taxonomie.companypassport.nl/id/concept/BankAccountCredential">
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Bank Account Credential</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">IBAN Credential</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Bank Account Verification Document</skos:altLabel>
        <skos:definition xml:lang="en">A credential issued by a financial institution certifying the
            ownership and validity of a bank account, typically associated with an
            IBAN.</skos:definition>
        <skos:editorialNote xml:lang="en">This concept is used for credentials proving the existence
            and validity of a bank account, often required for financial transactions and regulatory
            compliance.</skos:editorialNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">This credential is typically issued by banks or other
            financial institutions and may be used for business transactions, identity verification,
            and compliance purposes.</skos:scopeNote>
        <skos:related rdf:resource="http://example.org/ontology#FinancialInstitution"/>
    </skos:Concept>

</rdf:RDF>
